---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:16
author: 文心玲
---

### 回十六
『……』

弃天帝此刻心情很复杂，他不知该喜还是该悲？

留言的确是苍亲口留下，始乱终弃这字眼是否意味着苍已经在他的心上留下给自己的位置？

那也就是说，如果昨天自己够胆敲苍的房门，也许就能与苍共度一晚……

天，你玩吾啊！为什么吾想当正人君子时偏偏是错误的决定阿！早知道如此我就，我就，我就当坏人了啊！

当好人，当君子做啥呢？我不要好人卡阿！

弃天帝正百感交加悔不当初的时候，剑子仙迹见他完全没有响应，悄声向苍说道：

『喂，好友阿，我看弃天帝这人怪怪的，你做决定前也该考虑一下，你条件这么好配一个笨蛋太可惜了。』

苍瞇眼看着弃天帝，他脸上不断变化的表情倒是挺逗趣的。

真的很难将此刻的弃天帝与拔枪时帅气的他和前一晚舞技高明的他联想在一起。 

也许他就是这一点令人着迷。 

『有时候天才与笨蛋只是一线之隔。』苍下了结论。

此时，很显然也有同感的太阳神走到苍的身旁，自以为很熟络地想拍苍的肩头。
『很高兴我找到同好了，他确实只是个笨蛋而已阿。』

苍不着痕迹地微挪身子避开太阳神的手，饰演白弃天帝的太阳神的花心在片厂中相当出名，他本想礼貌性回答敷衍过去，剑子仙迹却抢先一步替他回答。 

『傻人也比花丛中的花蝴蝶好些，花蝴蝶流连过多花丛总会坏了名声，笨蛋却能专情不渝，算起来笨有笨的好处。』

太阳神并未收手，反而更有兴趣。

『喔，这就是剑子仙迹著名的冷笑话吗？真是闻名不如见面。』

『过奖了，我真正的冷笑话功力你还没见识过，下回有空再切磋一番吧。』

『等到下回未免太久，也许花蝴蝶的笑话比先天高人的笑话更冷喔。』 

太阳神笑的暧昧，他拿出一包淡紫色香烟，他很开心地看见剑子仙迹脸色瞬间一沉。

『不知道剑子有没有兴趣知道关于儒门牌淡烟的冷笑话呢？我可以说一整晚喔！』 

剑子仙迹握紧拳头，脸上却还搭着笑。

『不就是龙宿给的烟吗？能有什么冷笑话可说？』

『一整晚当然可以诉说很多趣事，比如说耳际厮磨，又比如说他的声音能怎生的诱人，哎呀我忘记你好象也认识龙宿阿？不会你跟他也有过什么吧？那我们可说是在某种程度上很熟络啰！』 

剑子仙迹微笑并未回答，苍感到气氛相当不对正想拉住剑子时，却见剑子仙迹的拳头已落在某人的脸颊之上。

『原来先天的拳头也不算太痛。』

伏婴师摸摸有些肿痛的脸颊，他转身到小冰箱取出小冰枕敷脸。 

『你不必谢我，你们也不要问我为什么帮他挡拳头，太阳神的风流帐我不想帮他扛下，只是他下午还要拍剧照，如果你们打肿他的脸我没办法帮他化妆。要打可以，请打脸以外的地方。』 

『不好意思是我太冲动了。』说是这么说，剑子仙迹仍打量着太阳神肚腹位置，太阳神亦笑笑着防备，两人之间的打斗似是一触即发。 

苍开始觉得又头痛了，或者可能真有点发烧。

他斜靠着墙休息，心想自己可能又感冒了，还得分心注意眼前很像会打起来的两人，如果真打起来恐怕练姐会进来骂人吧。

那个笨蛋弃天帝还要呆愣在那边多久？也不去劝架，难道真想变成万年笨蛋石雕像？ 
『苍，我们走吧。』 

他正想着时，不知道被骂几次笨蛋的弃天帝却已经走到他身旁，笑着硬牵他的手将他拉走。 

另外一个紫色人影正巧闪进弃天帝兄弟俩专用休息室，一瞬间闪亮的珍珠光芒昭示着那便是休息室内两人打架的原因：疏楼龙宿。

『你怎么知道该找疏楼龙宿劝架？而且你什么时候离开休息室？』

不能怪苍感到惊讶，虽然片厂内众人都知道剑子仙迹与疏楼龙宿的交情很好，但他们私底下交往这事却是只有剑子的好友才知道，因为疏楼龙宿所属的儒门经纪公司并不希望他们两人断袖之癖的事情被媒体宣扬出去，怕可能会影响疏楼龙宿往后的星路，因此他们一直都是相当秘密与地下化交往，知道的人包括苍在内只有五个，更不必说与他们都不熟络的弃天帝应该不可能会知道这事情。 

弃天帝偏头故作疑惑状说道：

『我该回答你哪个问题呢？我记得我跟你说过水果日报总编断风尘跟我很熟，而且我走出休息室前还拋了个飞吻，你都没发现吗？』 

他笑着续道：

『还是你只想着怎么指控我始乱终弃，却忘了我的演技也是很不错呢？』 

弃天帝开门将苍拉进放试看片用的放映室内，反手锁上门，放映室的墙壁是隔音墙，门一关上外面绝听不出声响。

『你想做什么？』话一出口便后悔了，怎么这么像八点档连续剧中主角被坏人强迫的台词？ 

苍摸着微烧的额头，盘算着该用什么招式才能省力又快速地将弃天帝撂倒。


